Fokus	O
rettes	O
nu	O
mod	O
nødhjælp	O
til	O
de	O
ca	O
.	O
100.000hjemløse	O
efter	O
katastrofen	O
.	O

FN's	O
atomvåbenvagthund	O
,	O
Det	O
Internatio-	O
nale	O
AtomenergiagenturIAEA	O
,	O
opfordrer	O
alle	O
FN's	O
medlemslande	O
til	O
at	O
fremlægge	O
oplysningerom	O
Libyens	O
forsøg	O
på	O
at	O
udvikle	O
atomvåben	O
.	O

Det	O
skal	O
styrke	O
IAEA'sinspektion	O
i	O
Libyen	B-GEO
.	O
IAEA's	O
våbeninspektører	O
har	O
været	O
på	O
denførste	O
inspektionstur	O
til	O
Libyen	B-GEO
,	O
og	O
de	O
har	O
besøgt	O
ni	O
af	O
de	O
tiatomanlæg	O
,	O
som	O
Libyen	B-GEO
udpeget	O
.	O

Næste	O
gang	O
skal	O
de	O
inspicere	O
det	O
tiende	O
atomanlæg	O
.	O
Libyen	B-GEO
kort	O
før	O
jul	O
,	O
at	O
det	O
vil	O
lade	O
være	O
med	O
atanskaffe	O
masseødelæggelsesvåben	O
.	O

Ingrid	B-PER
Thulin	I-PER
,	O
en	O
af	O
Sveriges	O
største	O
skuespillere	O
gennemtiderne	O
,	O
er	O
efter	O
længere	O
tids	O
sygdom	O
død	O
,	O
74	O
år	O
.	O

Hun	O
blev	O
kendt	O
via	O
roller	O
i	O
en	O
lang	O
række	O
af	O
Ingmar	B-PER
Bergmansfilm	I-PER
,	O
bla	O
.	O

Tystnaden	O
og	O
Smultronstället	O
,	O
og	O
spillede	O
også	O
med	O
imange	O
film	O
i	O
udlandet	O
,	O
skriver	O
det	O
svenske	O
nyhedsbureau	O
TT	O
.	O

I	O
alt	O
blev	O
det	O
fra	O
1948	O
til	O
63	O
filmroller	O
,	O
og	O
hun	O
udviklede	O
sigtil	O
en	O
af	O
Sveriges	O
bedste	O
teater-	O
og	O
filmskuespillere	O
,	O
da	O
hun	O
framidten	O
af	O
1950'erne	O
begyndte	O
at	O
arbejde	O
for	O
Ingmar	B-PER
Bergman	I-PER
.	O

Ingrid	B-PER
Thulin	I-PER
født	O
i	O
1929	O
i	O
Sollefteå	O
.	O